<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Assylbek Murzakhmetov's personal blog]]></title>
  <link href="http://assylbek.tk/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://assylbek.tk/"/>
  <updated>2014-11-04T23:09:03+06:00</updated>
  <id>http://assylbek.tk/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Assylbek Murzakhmetov]]></name>
    <email><![CDATA[keblysa@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Прозрение про зрение]]></title>
    <link href="http://assylbek.tk/blog/2014/11/04/prozrieniie-pro-zrieniie/"/>
    <updated>2014-11-04T22:36:48+06:00</updated>
    <id>http://assylbek.tk/blog/2014/11/04/prozrieniie-pro-zrieniie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Привет всем! Решил тут написать про своё близорукое зрение, и как я пытаюсь его восстановить.</p>

<p><img src="http://fromdoctor.com/wp-content/uploads/2013/05/myopia.jpg" alt="близорукость" /></p>

<hr />

<h2>Как всё начиналось </h2>

<p>Вообще в детстве зрение у меня было на все 100%. А ухудшатся стало в классе где то в четвертом, когда дома появился компьютер. И понеслась. Зрение ухудшалось постепенно, так что я даже не замечал и не обращал внимание пока с мамой не сходили к окулисту. Тут мне прописали капли, от которых я долгое время не мог открывать глаза в солнечный день, и лечение. А потом уже и очки, пока что только для дали. Но я не надевал их почти до одиннадцатого класса. Как раз в это время в интернете вышла лекция профессора Жданова про глаза и зрение<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>. которое смотивировало меня сново не надевать очки. Но зарядку я не делал. Затем сново надел очки, так как поступил в университет<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> не в родном для меня городе, где без очков уже было не обойтись. Хотел я их надевать только тогда когда нужно было что то увидеть, но глаза до того привыкли, что снимать я их стал только перед сном. С каждым годом зрение ухудшалось, и сейчас оно у меня -5 диоптрии на оба глаза.</p>

<p><img src="http://www.pslan.com/torrents/images/1914952.png" alt="Жданов В.Г." /></p>

<h2>Теперь про то как я начал восстанавливать зрение.</h2>

<p>Неделей назад наткнулся на один тематический сайт про зрение <a href="http://okozorko.ru">&ldquo;Окозорко&rdquo;</a>. Илья (создатель этого сайта) восстановил своё зрение с 20% до 100% чуть больше чем за два месяца. И разработал свою методику, на основе методик Жданова В.Г. и Норбекова М.С.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup>, в котором предлагает помимо упражнении заниматься с проверочной таблицей и вести дневник. Я не раздумывая распечатал проверочную таблицу и уже на утро начал заниматься по этому методу. Полностью отказаться от очков пока невозможно, но стараюсь не надевать их без надобности.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/s/6ee5y0l0mpw6zcm/Screen%20Shot%202014-11-03%20at%208.30.46%20PM.png?dl=0" alt="проверочна таблица" /></p>

<hr />

<p>Занимаюсь уже три дня, заметил что глаза уже начинают напрягаться в очках, и после того как снимаешь тоже. Вот здесь реально помогает упражнение пальминг<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup>. После 5 - 10 минут пальминга глаза расслабляются и становится легче видеть. На второй день глаза немного болели, наверное из за упражнении. Вечером результаты похуже из за того что зрение сильно зависит от освещения, так что нужно будет купить лампу для проверочной таблицы.  Буду переодически писать об улучшениях и ощущениях. Вот дневник-таблица на три дня.  Первое значение - утром, второе - вечером.</p>

<table>
<thead>
<tr>
<th style="text-align:left;"> Дата </th>
<th style="text-align:right;"> Левым глазом    </th>
<th style="text-align:center;"> Правым глазом</th>
<th> Двумя сразу   </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td style="text-align:left;"> 31 октября </td>
<td style="text-align:right;"> 32:31</td>
<td style="text-align:center;">  30:31    </td>
<td> 32:36</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left;"> 1 ноября     </td>
<td style="text-align:right;"> 38:35  </td>
<td style="text-align:center;">  35:34   </td>
<td>41:40</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left;"> 2 ноября     </td>
<td style="text-align:right;"> 38:36   </td>
<td style="text-align:center;">  37:36  </td>
<td>44.5:43</td>
</tr>
</tbody>
</table>

<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=aWjBF8LIi6c">Видео с youtube</a><a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p><a href="http://sdu.edu.kz">Suleyman Demirel University</a><a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D0%9D%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0">Система Норбекова</a><a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p><a href="http://okozorko.ru/vvedenie/praktika/">Упрожнение пальминг</a><a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
